<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Workshop &#8211; SP.IN FEST</title>
	<atom:link href="/portfolio-category/workshop/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 13 May 2024 17:47:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.3</generator>
	<item>
		<title>Akira Yoshida &#8211; up, but down, but fast, but slow, but wild, but sensitive</title>
		<link>/portfolio-item/akira-yoshida-up-but-down/</link>
					<comments>/portfolio-item/akira-yoshida-up-but-down/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[spinfest]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 13 May 2024 16:41:37 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=portfolio-item#038;p=8291</guid>

					<description><![CDATA[Para cima, talvez para baixo, rápido mas talvez lentamente, descontrolável mas sensível A classe de Akira começa com a transformação da linguagem do break em outras formas, qualidades e dinâmicas com grande foco na distribuição e transferência de peso, bem como no uso da tensão corporal. Ele explora o uso do peso como elemento físico [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Para cima, talvez para baixo, rápido mas talvez lentamente, descontrolável mas sensível</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">A classe de Akira começa com a transformação da linguagem do break em outras formas, qualidades e dinâmicas com grande foco na distribuição e transferência de peso, bem como no uso da tensão corporal. Ele explora o uso do peso como elemento físico que permite movimentos rápidos e leves, ao mesmo tempo que examina o potencial criativo das partes do corpo que são independentes do nível do solo. O workshop também analisa como podemos transformar os chamados truques em movimentos, examinando sua composição criativa e transições. Esta pesquisa inclui experimentar as limitações do corpo, para que sua função ideal possa ser acessada. Após o acesso ao corpo, a aula evolui para a utilização do corpo de forma teatral, para encontrar personagens e ir mais longe na imaginação e na fantasia.</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Biografia</p>
<p>Akira Yoshida é um dançarino que combina sua formação em break-dance com a dança e o teatro contemporâneos. Iniciando sua carreira como artista de rua, passou a estudar dança na academia experimental de dança de Salzburgo (SEAD), após receber a principal bolsa artística do governo de Navarra. Desde então, trabalhou para companhias como Lali Ayguadé Company, Peeping Tom, Yoann Burguesa, Quieroteatro, Roberto Oliván Performing Arts, Hungry Sharks, Physical Momentum, Ceren Oran, entre outras. Ele co-criou os premiados duetos HITO com Chey Jurado, Gizaki e Together To Get There com Lali Ayguadé, bem como Ahotsak com Ziomara Hormaetxe. Ele também criou três solos, Home, Oroimen e Enterro Da Casca. Atualmente trabalha como performer, coreógrafo e educador em todo o mundo.</p>
<p>www.akirayoshidamichel.com</p>
<p><strong>Workshop</strong></p>
<p>Datas: xx, yy e zz de Fevereiro 2025</p>
<p>Horario: Das Xam as Zpm</p>
<p>Onde: a definir</p>
<p>Inscreva-se aqui:</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/portfolio-item/akira-yoshida-up-but-down/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Tamara Gvozdenovic &#8211; Unleash the Beasts</title>
		<link>/portfolio-item/tamara-gvozdenovic-unleash-the-beasts/</link>
					<comments>/portfolio-item/tamara-gvozdenovic-unleash-the-beasts/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[spinfest]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:15:56 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=portfolio-item#038;p=8067</guid>

					<description><![CDATA[Unleash the Beasts &#8211; Liberte as Feras Por trás da abordagem e forma de trabalhar de Tamara está um processo constante de autoquestionamento sobre como o corpo encontra seu lugar no espaço; como se posiciona, o lugar que assume e o consequente impacto que pode ter, estando constantemente em estado de negociação e adaptabilidade. Na [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Unleash the Beasts &#8211; Liberte as Feras</p>
<p>Por trás da abordagem e forma de trabalhar de Tamara está um processo constante de autoquestionamento sobre como o corpo encontra seu lugar no espaço; como se posiciona, o lugar que assume e o consequente impacto que pode ter, estando constantemente em estado de negociação e adaptabilidade. Na época atual de legitimação de nós mesmos e de posse de nossos fundamentos, ela usa a fisicalidade como um ponto de gatilho para abandonar o julgamento e o ego, através de uma experiência de diferentes proposições de qualidade que vão do fluido ao abrupto, do transe à repetição, do primitivismo ao arquitetado. Ela capta a atenção corporal dos dançarios numa experiência palpável de tempo e espaço: o passado, o presente e o futuro vivem juntos; eles carregam o movimento e a transformação. A pesquisa visa levar os alunos a uma jornada de musicalidade por meio do movimento e dos sons corporais. o uso da música eletrônica, new age e techno ajuda a criar uma forma circular de movimento, bem como uma resposta direta ao som, de forma a trazer à tona uma forma de comunicação mais animal. Os sentidos são multiplicados e o foco é nítido. Através da desconstrução dos gestos, o corpo está constantemente em busca de estímulo e surpresa, a dança varia entre a linearidade e a animalidade com uma busca constante por uma fisicalidade forte e incomum, tudo isso é uma exploração de um vasto espectro de qualidades de movimento para poder construir algo novo sobre uma base neutra, mas sólida.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Biografia:</p>
<p>Nascida na Sérvia, criada na Suíça, Tamara estudou em Londres antes de se estabelecer em Bruxelas, onde reside atualmente. Muitas personalidades com quem trabalhou afetaram sua maneira de abordar a dança no processo contemporâneo de materialização do meio, e aqueles com quem ela encontrou um terreno comum para explorar as muitas facetas da dança-teatro são Rosemary Butcher, Simon Vincenzi , Franck Chartier e Gabriela Carrizo (peeping tom) e Tabea Martin. Trabalhando como artista, coreógrafa e performer, colabora estreitamente com o produtor musical e renomado DJ, Kangding Ray, desde 2022. Juntos eles se tornam um dueto de criadores, questionando constantemente seu meio individual e explorando o encontro entre som e movimento. Ela também está focando sua pesquisa de mestrado na área de dança por meio de ensino, atuação e criação em todo o mundo. Fundou a Le Facteur em 2018 e desde então produz trabalhos sob seu nome. Le Facteur nasceu da inspiração e do desejo de reunir criadores em torno de valores artísticos comuns e formatos de performance híbridos. Sediado entre a Bélgica, França e Suíça, Le Facteur desenvolve uma estrutura que reflete sobre a relação entre diferentes meios, sendo maioritariamente a dança e a música experimental. Surgem então diversas questões sobre o lugar do corpo, do sensorial, da linguagem, ou da matéria, nos temas que os artistas do coletivo desenvolvem através de suas produções e de suas trocas durante as oficinas.</p>
<p>www.tamaragvozdenovic.com</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Workshop</strong></p>
<p>Datas: xx, yy e zz de Fevereiro 2025</p>
<p>Horario: Das Xam as Zpm</p>
<p>Onde: a definir</p>
<p>Inscreva-se aqui:</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/portfolio-item/tamara-gvozdenovic-unleash-the-beasts/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Lali Ayguadé &#8211; Da Gravidade à Leveza</title>
		<link>/portfolio-item/lali-ayguade-da-gravidade-a-leveza/</link>
					<comments>/portfolio-item/lali-ayguade-da-gravidade-a-leveza/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[spinfest]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:05:25 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=portfolio-item#038;p=8060</guid>

					<description><![CDATA[Prestando atenção à base do nosso corpo, focaremos a nossa atenção na forma como usamos os nossos pés para estabelecer o jeito como dançamos e a pratica de como podemos ceder ao chão para nos apoiarmos, através do fluxo do movimento. Extraindo força de nossos pés e pernas, permitiremos que o resto do corpo se [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prestando atenção à base do nosso corpo, focaremos a nossa atenção na forma como usamos os nossos pés para estabelecer o jeito como dançamos e a pratica de como podemos ceder ao chão para nos apoiarmos, através do fluxo do movimento. Extraindo força de nossos pés e pernas, permitiremos que o resto do corpo se expresse livremente e experimente movimentos contínuos. A energia do nosso corpo nunca para, mesmo onde há quietude. Neste workshop utilizaremos tanto a improvisação como a técnica para enriquecer e explorar, em profundidade, o tema proposto. Usaremos muita improvisação para conhecer como funciona o corpo. Também praticaremos o trabalho em duplas e alguns elementos de teatrialidade.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Biografia:</p>
<p><strong>Lali Ayguadé</strong> trabalhou com a companhia Akram Khan , Hofesh Shechter, Marcos Morau, Baró D&#8217;evel (companhia de circo), Roberto Olivan e muitos outros. Por muitos anos, ela vem fazendo seu próprio trabalho. Ganhou recentemente dois prémios em Barcelona, de melhor coreógrafa com o seu último projeto em grupo, Hidden, e de melhor bailarina. Também ganhou dois prémios máximos de melhor bailarina e melhor coreógrafa. Participou de um curta-metragem, que ganhou o festival de Cannes e também foi indicado ao Oscar. Ela às vezes coreografa para outras companhias, como o Teatro Estatal de Bielefeld e a Companhia Nacional da Coreia.</p>
<p>www.laliayguade.com</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Workshop</strong></p>
<p>Datas: xx, yy e zz de Fevereiro 2025</p>
<p>Horario: Das Xpm as Zpm</p>
<p>Onde: a definir</p>
<p>Inscreva-se aqui:</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/portfolio-item/lali-ayguade-da-gravidade-a-leveza/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Johannes Wieland &#8211; The Invincible Loser</title>
		<link>/portfolio-item/the-invincible-loser/</link>
					<comments>/portfolio-item/the-invincible-loser/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[spinfest]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2024 13:06:26 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">/?post_type=portfolio-item#038;p=8046</guid>

					<description><![CDATA[The Invincible Loser &#8211; O Derrotado Invencível &#8220;Eu sou um derrotado, e você também é um derrotado. Então chega esse dia e isso o torna invencível &#8211; mas você ainda é um derrotado. A única coisa que resta a fazer é ir ao Spin Festival para participar de um workshop com o derrotado de primeira [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>The Invincible Loser &#8211; O Derrotado Invencível</p>
<p>&#8220;Eu sou um derrotado, e você também é um derrotado. Então chega esse dia e isso o torna invencível &#8211; mas você ainda é um derrotado. A única coisa que resta a fazer é ir ao Spin Festival para participar de um workshop com o derrotado de primeira linha, Johannes Wieland, e estar preparado para o esgotamento físico e mental, sendo virado do avesso e de cabeça para baixo com improvisação, teatralidade e movimento.&#8221;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Biografia:</strong></p>
<p><strong>Johannes Wieland</strong> completou seu bacharelado na Amsterdam University of the Arts e trabalhou em diversas companhias com uma extensa gama de coreógrafos. Depois de se apresentar com o Béjart Ballet Lausanne, mudou-se para a cidade de Nova York, onde recebeu seu mestrado em dança contemporânea e coreografia na Nyu/Tisch School of the Arts. Enquanto dirigia a companhia &#8216;johannes wieland&#8217; em Nova York, construiu do zero o que, há 15 anos, é conhecido como a companhia de dança contemporânea do teatro estadual de Kassel, na Alemanha, ocupando cargos como coreógrafo residente, diretor artístico e diretor do departamento de dança. Seu contínuo interesse cinematográfico o levou a fazer curtas-metragens. criar trabalho multidisciplinar através da sua companhia berlinense, Mind Eraser/Johannes Wieland, é o seu mais novo parque de diversões e, além de ser convidado por companhias e lecionar para universidades, as suas peças aclamadas pela crítica foram convidadas para digressões internacionais em festivais e eventos. Johannes também dirige e é curador do b12 &#8211; festival de dança contemporânea e arte performática (www.b12.space), que acontece anualmente em Berlim. Ele é o vencedor do primeiro prêmio Kurt Jooss e recebeu vários outros prêmios, reconhecimentos, bolsas de estudo e subsídios. Johannes foi indicado ao prêmio alemão de teatro Der Faust, em 2016, por sua criação Você Será Removido &#8211; You Will Be Removed.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>https://minderaser.johanneswieland.org/</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Workshop</strong></p>
<p>Datas: xx, yy e zz de Fevereiro 2025</p>
<p>Horario: Das Zam as Xpm</p>
<p>Onde: a definir</p>
<p>Inscreva-se aqui:</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/portfolio-item/the-invincible-loser/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
